<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<manifesto>
    <meta>
        <identificador>ARQELEMS_SERVER_T4_A77377</identificador>
        <titulo>Servidor de páginas HTML relativas a Arqueossítios do NW Português</titulo>
        <subtitulo>Projeto no âmbito da unidade curricular de Desenvolvimento de Aplicações
            Web</subtitulo>
        <dinicio>9 de Outubro de 2018</dinicio>
        <dfim>15 de Outubro de 2018</dfim>
        <supervisor>
            <nome>José Carlos Ramalho</nome>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <website>http://www.di.uminho.pt/~jcr</website>
        </supervisor>
    </meta>
    <equipa>
        <membro>
            <nome>Pedro Henrique</nome>
            <email>a77377@alunos.uminho.pt</email>
            <identificador>A77377</identificador>
        </membro>
    </equipa>
    <resumo>
        <para>
            No âmbito do 4º trabalho prático da unidade curricular de <b>Desenvolvimento de Aplicações Web</b> é pedido que seja 
            escrito um servidor de páginas HTML geradas a partir de um <i>dataset</i> relativo aos Arqueossítios do Noroeste 
            Português, contido num ficheiro XML.
        </para>
        <para>
            O servidor a ser desenvolvido deve verificar o <i>path</i> contido no URL do pedido e devolver a página pedida, se o 
            caminho espeficiado estiver previsto para uma das páginas a servir. Uma das páginas válidas a servir será a do índice, 
            que apresenta uma lista ordenada dos concelhos onde se encontram arqueossítios do <i>dataset</i>. Cada elemento da lista 
            terá a si associada, por sua vez, uma lista ordenada dos nomes dos arqueossítios no dado concelho. As restantes páginas 
            válidas correspondem às páginas relativas a cada arqueossítio. Cada entrada para um arqueossítio no índice deve ter um 
            <i>link</i> que gere um pedido ao servidor para obtenção da sua respetiva página. De modo semelhante, cada página relativa 
            a um arqueossítio terá um <i>link</i> que permite pedir ao servidor a página HTML relativa ao índice.
        </para>
    </resumo>
    <resultados>
        <resultado url="https://github.com/A77377/PUB_DAW">Página do GitHub do repositório público de DAW</resultado>
        <resultado url="manifesto_tp4.xml">Ficheiro XML relativo ao manifesto do 4º trabalho</resultado>
    </resultados>
</manifesto>
