<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<manifesto>
    <meta>
        <identificador>TASK_MANAGER_T6_A77377</identificador>
        <titulo>Aplicação de Gestão de Tarefas</titulo>
        <subtitulo>Projeto no âmbito da unidade curricular de Desenvolvimento de Aplicações
            Web</subtitulo>
        <dinicio>23 de Outubro de 2018</dinicio>
        <dfim>29 de Outubro de 2018</dfim>
        <supervisor>
            <nome>José Carlos Ramalho</nome>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <website>http://www.di.uminho.pt/~jcr</website>
        </supervisor>
    </meta>
    <equipa>
        <membro>
            <nome>Pedro Henrique</nome>
            <email>a77377@alunos.uminho.pt</email>
            <identificador>A77377</identificador>
        </membro>
    </equipa>
    <resumo>
        <para>
            Para o 6º trabalho prático da unidade curricular de <b>Desenvolvimento de Aplicações Web</b> é necessário criar 
            uma aplicação de registo de tarefas do quotidiano.
        </para>
        <para>
            Na base da aplicação encontra-se um servidor, semelhante aos realizados para os trabalhos anteriores, que responde 
            adequadamente a mensagens de 2 métodos do protocolo HTTP (GET e POST, em particular) e que gera páginas HTML com 
            recurso ao motor de <i>templates</i> <b>Pug</b>.
            Novamente, o servidor analisa o <i>path</i> contido no URL do pedido para encontrar a página pretendida, no caso de 
            se encontrar em uso um caminho previsto. Todas as páginas servidas são geradas a partir de <i>templates</i> pelo 
            motor <b>Pug</b>.
        </para>
        <para>
            Uma das novidades para esta iteração dos trabalhos práticos é o uso de formulários, para preenchimento de informação 
            a registar. No caso particular desta aplicação, os formulários são referentes a tarefas a cumprir, devendo ser submetidos - 
            pelo uso do método HTTP POST, outra das novidades - data de registo, prazo de cumprimento, descrição e tipo da tarefa, 
            havendo também espaço para outras possíveis adições (como o grau de prioridade da tarefa, por exemplo). Outra das novidades 
            é a introdução da persistência de dados, que aqui se efetua de forma simples pelo uso do pacote <i>jsonfile</i>, com o qual 
            se regista num ficheiro JSON válido os dados submetidos através da aplicação. Está também prevista a funcionalidade de remoção 
            de tarefas.
        </para>
    </resumo>
    <resultados>
        <resultado url="https://github.com/A77377/PUB_DAW">Página do GitHub do repositório público de DAW</resultado>
        <resultado url="manifesto_tp6.xml">Ficheiro XML relativo ao manifesto do 6º trabalho</resultado>
    </resultados>
</manifesto>
